李國章續掌港大校委會 戴耀廷教席勢危

2018年12月15日

李國章續掌港大校委會
戴耀廷教席勢危

【本報訊】政府昨日刊憲，宣佈李國章續任香港大學校務委員會主席，任期3年，明年1月1日起生效。李國章加入港大後，言論多次引起爭議。港大教職員工會及學生會對李續掌校委會表示失望，憂令港大「沉船更快」；有學生則擔心李續任後，面臨佔中案審判的法律學院教授戴耀廷勢「冇得留低」。

李國章現年73歲，曾任教統局局長、中大校長，因作風強硬在教育界素有沙皇之稱。他多年來在教育界爭議不絕，包括1996年出任中大校長後被指強悍霸道，2007年的教院風波中，有教院高層爆出曾遭時任教統局局長的李威嚇；傘運學生罷課期間，李出言批評學生「罷課不如退學」。

相關新聞：傲慢失言 指學生似吸毒 教授不務正業

恐令港大「沉船更快」

港大教師及職員會主席張星煒對李再獲任命不感意外，認為李任內多次討好政府及北京，包括出力推翻陳文敏的副校長任命，又出庭指證衝擊校委會的港大學生會前會長馮敬恩，加上李已年屆73歲兼「面皮夠厚」，將來做出任何損害港大及學術自由之事，已「冇晒後顧之憂」。

佔中九子案最快明年4月判決，港大政治與公共行政學系三年級生陳同學擔心，戴耀廷一旦被判罪成必「冇得留低」。張星煒認同指：「（李國章）到時咪開個調查委員會，安插啲人入去，（戴）一定冇得留低」，慨嘆港大過去3年在李國章治下人心惶惶，令不少教職員對校政噤聲，「港大好似一隻沉緊嘅大船，李續任就沉得再快啲。」

港大學生會會長黃程鋒指，特首林鄭月娥及今年首設的校委會主席顧問委員會明顯無聽取學生意見，批評李出任校委會主席前後，在教育界往績均不佳，更多次失言。港大學生會將跟評議會轄下的大學事務委員會商討下一步行動。

政府憲報亦公佈港大現任校委陳韻雲、施文信獲續任3年，初創企業協會副主席趙子翹則獲委任為港大新校委，任期同為3年。李國章昨早透過港大發新聞稿，對再獲委任感榮幸，至昨傍晚李出席基本法委員會委員劉廼強設靈儀式，被問到師生不滿他獲續任，李僅稱「咁佢哋有佢哋意見嘅」。此外，全國政協委員、理大校董會副主席林大輝，獲委任為理大校董會主席，前職訓局主席陳鎮仁則獲委任為浸大校董會主席，兩人任期同為3年。

■記者周 婷

上一則
上一則
18日相扶 齊禱告齊用膳

下一則
下一則
傲慢失言 指學生似吸毒 教授不務正業

傲慢失言 指學生似吸毒 教授不務正業

戴耀廷咁幫得手都要踢走佢？

李個Jer

香港教育咁失敗多得佢唔少

玩死兩三代人

李國章會考幾多分?

等睇有人話「支持李國章炒戴妖」

屎fut鬼
唔係佢伯爺有2個臭$, 有咁風光 祝佢長命百歲呀

其實佢有咩資格話人吸左毒？
佢家族做鴉片生意起家架喎

佢呀爺好似係漢奸

有無人可以為師弟妹著想殺左佢